Objetivo

Construir una API que de feeds de inteligencia usando una honeypot construida adhoc.

Ambito

el ambito del proyecto es construir el MVP, por lo que no se extendera hasta obtener el code complete.

Partes

sonda, obtiene la informacion de la maquina y la envia al colector, debe tener suficientes medidas
de seguridad como para impedir que el atacante escape.

Colector, recibe la informacion de varias sondas y debe tener medidas de seguridad para no exponer
el backend.

backend api, consume los datos del colector y genera feeds de inteligencia y los expone usando
una API.

Construccion de la sonda.

Obtencion de datos,

El concepto de base es escuchar las llamadas al sistema, por diseno del sistema operativo
toda aplicacion cuando quiere interactuar con el sistema hace una llamada al sistema que le
permite realizar la accion deseada como crear un nuevo proceso, leer un fichero etc.

El objetivo de la sonda es obtener informacion de estos eventos de otros procesos, tradicionalmente
esto se puede conseguir de varias maneras.

* Lanzar un proceso tracer que mediante la syscall ptrace pueda instrumentar el procesom trazado.
* Utilizar el subsistema auditd que da esta informacion del nucleo.
* Emular la aplicacion que queremos instrumentar para que envie eventos.


Securizacion y aislamiento,

una honeypot por definicion es un sistema inseguro al que permitimos entrar un atacante para
aprender sus metodos, por lo tanto debe cumplir con dos objetivos.

* Actuar lo mas cercano posible a un sistema no aislado o real.
* Impedir que el atacante pueda escapar del aislamiento o atacar a otros sistemas.

Securizacion del servidor

* grsec,
* apparmor
* SELinux
* seccomp

El aislamiento se puede conseguir utilizando:

* maquinas virtuales.
* chroot
* containers



Envio de datos:

* proceso local que envia a colector
* syslog que envia fichero y luego proceso local en colectar procesa ficheros hacia la cola.
  GoLang syslog? RabbitMQ? Kafka?
